許樹昌：確診者可打一劑mRNA 科興未有數據；BioNTech對變異體部分有效 科興未有數據

許樹昌：確診者康復後打一劑新冠疫苗已足夠 可等出院90日後才接種

衛生防護中心轄下兩個科學委員會舉行聯席會議，討論變種新冠病毒及確診康復者接種疫苗問題。新發現及動物傳染病科學委員會主席許樹昌指，參考五項研究數據，發現康復者接種一劑mRNA疫苗已就足夠，產生的抗體已好高，並可刺激免疫系統，認為確診者康復後不應不急於接種，可等出院90日後才打針。至於滅活疫苗方面，暫時未有數據。

疫苗可預防疾病科學委員會主席劉宇隆表示，現有數據顯示BioNTech復必泰疫苗，對英國及巴西的變種病毒相信有效，但對南非的變種病毒比較「無咁有效」；科興疫苗就未有數據顯示對變種病毒有否效用，至於本港未引入的阿斯利康疫苗，基本上對英國及巴西的變種病毒有效，但對南非的變種病毒基本無效。他指，本港至今錄得448個輸入個案，93宗屬變種病毒，要防止變種病毒落地生根，要有嚴謹措施防止輸入，包括抵港後要隔離檢疫，加上三分二變種病毒個案患者都無病徵，認為有需要維持檢疫21日的措施，同時亦要提升疫苗覆蓋率，防疫限制措亦要維持一段時間。

原文網址：

許樹昌叫隻狗好返之後轉去打核糖核酸果隻 (即係BIONTECH)，希望2溝之下佢冇事啦